好友憶案發後共膳 張祺忠「100%正常」 昨向宿生發電郵 稱警查妻失蹤

018年08月29日

好友憶案發後共膳
張祺忠「100%正常」
昨向宿生發電郵 稱警查妻失蹤

張祺忠今日凌晨被警方由警總押返港大現場調查。李家傑攝

【本報訊】涉殺妻的港大校委會成員、機械工程系副教授張祺忠被捕，張昨晨被捕前曾向偉倫堂宿生發出電郵，僅稱過去數天有警方人員在宿舍一帶出沒，是調查涉及其家庭的失蹤人口案件，呼籲宿生毋須擔心，並為引起大家憂慮致歉。

張祺忠好友、浸大生物系研究前助理教授王凱峰向《蘋果》表示，上周五剛和張共膳，其間張表現「100%正常」，完全沒有提過有關妻子或家庭的問題，對消息感到震驚，「就算報道咁報，我都冇辦法相信係事實」。

記者：鄧力行

張祺忠昨向偉倫堂宿生發電郵稱過去數天有警員在宿舍一帶出沒，是調查涉及其家庭的失蹤人口案件，呼籲毋須擔心。

張祺忠的妻子本月17日起失蹤，張20日向警方報案，王凱峰接受《蘋果》訪問時表示，他上周五（24日）跟另一港大工會中人與張祺忠在港大教職員餐廳共膳，但並沒有到張的辦公室，形容張當時表現「完全100%正常」，只談到有關香港高教界的議題，並未有觸及家庭或妻子等。王稱之前曾與張祺忠夫婦吃飯，「表面上因為咁上下年紀，老夫老妻咁樣，完全冇任何異常」。

張祺忠

上月與友通電話「有啲𤷪𤺧」

王凱峰形容他認識的張祺忠「非常正直正義，心存公義，亦都心直口快」，擔任舍監的張也對學生很好，受同事和學生愛戴，「無論事情係點，佢係我好朋友，我一定全力支援佢」。

張祺忠被捕消息傳出後，不少認識張的港大教職員都感到震驚。張祺忠是港大偉倫堂舍監，與妻子及兩名成年子女居於偉倫堂宿舍，該宿舍同時由兩位高級導師及4位導師一同管理。有港大教職員向《蘋果》透露，以往很少見到張氏夫婦一同在宿舍現身，但二人對待他人一向和氣，未聽聞二人不和。

該職員稱張妻失蹤後警方曾多次到偉倫堂搜證，包括翻看閉路電視片段，但都未能找到張妻下落，張家亦曾自製尋人街招，未料最終傳來張祺忠涉嫌殺妻的消息，「真係好震驚，好想喊」。據了解，該宿舍在張被捕後，隨即召見所有教職員開會，並考慮腰斬正進行的宿舍迎新營。

【藏屍地點】身穿保護衣的法證人員在黃克競樓的張祺忠辦公室蒐證。黎樹雄攝

有指張祺忠的女兒本月中離家出走，或因此觸發家庭糾紛，與張祺忠認識多年的友人向《蘋果》稱，張十分疼愛女兒，經常與朋友談及女兒學業情況，早年風雨不改每早與女兒游泳。該友人上月底曾與張祺忠通電話，察覺略有異常，「傾多幾句，好似有啲𤷪𤺧，同平時有啲唔同，但唔知乜原因」。

張祺忠一向熱心校務，2015年底，港大正值多事之秋，敢於批評親政府力量的張其時競逐校委會委員連任。接受訪問當日，他以其黃克競樓辦公室太亂為由，邀請記者轉往附近其他地方做訪問。

上一則
上一則
副校風波 曾被質疑用保溫瓶竊聽

下一則
下一則
現場傳惡臭 師生震驚

副校風波 曾被質疑用保溫瓶竊聽

現場傳惡臭 師生震驚

死者性格和善 自稱育兒專家

【港大藏屍】警押張祺忠返宿舍調查 探員撿走藏屍木箱及旅行篋

【港大藏屍】偉倫堂地下大門鋪滿報紙遮掩 僅零星宿生出入

【港大藏屍】校長開學禮主動回應 形容「悲劇」師生均受影響

港大校委張祺忠 涉殺妻藏屍11日